應唔應該管下另一半？如果愛情過得唔順利，係咪自己做得唔夠好，無好好去管理段感情？

睇書，見到以下呢段，佢本身唔係講感情，係講權力同影響力，但舉既例子我覺得好好，想分享

。

我們一般人想的都是去改變世界、管理別人，但很少有人想到改變自己和管理自己。

哈佛大學教授、領導力專家約翰·科特寫了一本《權力與影響力》，意思是說，管理者謀求的通常是權力，但這種思維是錯的，人們應該謀求的是影響力。

管理者謀求的通常是權力，但這種思維是錯的，人們應該謀求的是影響力。權力是強制別人去做一個事情，影響力是用迂迴的、側面的力量去影響別人、改變別人。

青年男女談戀愛的時候，男青年過半個小時就要打電話跟女朋友說「想你呀」，然後匯報自己此刻在幹什麼。結了婚以後，老婆也是隔半個小時就打電話給老公，詢問「跟誰在一起」、「什麼時候回來」、「在幹嗎」等問題。這兩種詢問和對方的回答有所不同：前者是因為女孩子有魅力、有影響力，男朋友必須主動向她匯報；後者是太太有權力，隨時詢問老公的動態。對一個女性來說，在前女青年時代，她施展的是影響力，在後女青年時代，她謀求的是權力。

——吳伯凡、梁冬

。

1
諗起既係…
愛情，或者唔只愛情？而係人與人之間既一切關係，其實本質都係影響力所決定？
影響力大者，就更有bargaining power。

你覺得，點既人有大d既影響力？
係吸引d既人？
能夠帶俾人快樂既人？
能夠安慰人心既人？
比較唔在意段關係既人？
有更多選擇、有更多alternatives既人？

2
點先可以大影響力？
又或者，其實勉強自己變成大影響力既人，係咪會有種造作同討厭？
不過，再討厭，都唔及無影響力又裝作大權力既人？

3
講返標題：
應唔應該管下另一半？
如果愛情過得唔順利，係咪自己做得唔夠好，無好好去管理段感情？

你而家點睇？
管係咩意思？用權力去管？定…用影響力，其實就唔洗管，對方會自然自律？

4
愛情過得唔順利，其實只係自己影響力一路隨時間減？
其實…時間耐就厭，係咪人無可避免既人性？
有無可能，對對方無影響力，但又相處得好好，雙方都自律？

5
最幸福既應該係：
雙方都對對方有好大影響力，但雙方又唔用自己既影響力勉強人；
雙方明知對方在意自己，但都唔會利用對方對自己既在意去壓迫人；
反而好好珍惜對方。

你覺唔覺最幸福係咁？

係管理對方既需求而唔係管理對方既行為

你諗多左

第三者又點計 盡信書不如無書

唔識，點樣係管理需求？

Agree喺情場講同諗無咩用，實踐work就得

首先乜野係影響？咩原因會影響到一個人？

對方想要既野？Match中就有影響？

留名